<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musique on La Revanche du Site</title>
    <link>http://ludovic.coullet.net/categories/musique/</link>
    <description>Recent content in Musique on La Revanche du Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ludovic.coullet.net/categories/musique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Coupe Ouitube</title>
      <link>http://ludovic.coullet.net/la-coupe-ouitube/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ludovic.coullet.net/la-coupe-ouitube/</guid>
      <description>Cette année j&amp;rsquo;ai encore eu l&amp;rsquo;honneur de pouvoir aider un ami enseignant et ses élèves à participer au Festival Sourd Métrage.
   Court-métrage réalisé par les élèves de l&amp;rsquo;IES Clément ADER à NICE entre septembre 2016 et avril 2017. Les élèves ont réalisé l&amp;rsquo;ensemble des tâches nécessaire à la création de ce film et ont remporté le &amp;ldquo;prix du scénario&amp;rdquo; du festival Sourd-métrage 2017 à Nancy.
 Vous pouvez retrouver l&amp;rsquo;ensemble des sources sonores utilisées pour le film (et quelques bonus non présents à l&amp;rsquo;écran) ici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danger projets de sciences</title>
      <link>http://ludovic.coullet.net/danger-projets-de-sciences/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ludovic.coullet.net/danger-projets-de-sciences/</guid>
      <description>Auto promo Ces derniers temps, j’ai réalisé la bande son du court métrage Danger ! Projets de sciences.
  Chaque année un de mes amis participe au Festival Sourd Métrage avec sa classe d’élèves déficients auditifs.
Il n’en est pas à son coup d’essai puisque c’est la deuxième fois que lui et sa classe remportent le grand prix du jury.
Jérôme a plusieurs cordes à son arc et il accompagne habituellement ses élèves dans la réalisation d’une bande son.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la sidstation a la rytm</title>
      <link>http://ludovic.coullet.net/de-la-sidstation-a-la-rytm/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ludovic.coullet.net/de-la-sidstation-a-la-rytm/</guid>
      <description>Une retrospective des machines Elektron chez Sonicstate Alors oui, cela peut paraître ridicule de se passionner pour une marque de synthétiseurs quand on &amp;ldquo;fait de la musique&amp;rdquo;. Ce n&amp;rsquo;est pas la guitare qui fait le guitariste, la caméra qui fait le photographe, etc. etc.
Mais j&amp;rsquo;ai beaucoup d&amp;rsquo;affection et d&amp;rsquo;intérêt pour Elektron, cette marque suédoise pas comme les autres, créée en 1998. Alors quand Sonicstate décide de faire une vidéo rétrospective de tous les produits Elektron, je ne peux que la partager !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Applications musicales pour android</title>
      <link>http://ludovic.coullet.net/applications-musicales-pour-android/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ludovic.coullet.net/applications-musicales-pour-android/</guid>
      <description>Un soft de musique sympa sur android ? Synthé/Arpeggiator cc @lcoullet
&amp;mdash; Math (@underscoredB) 26 Janvier 2014 
En voilà une bonne question&amp;hellip; Il y en a pas peut-être des biens mais je n&amp;rsquo;en connais pas. Il faut dire que l&amp;rsquo;offre d&amp;rsquo;applications musicales sur Android est bien pauvre comparée à celle disponible sur iOS.
On dirait que nous sommes dans une situation comparable à celle des années 90 où il y avait d&amp;rsquo;un côté les musiciens sous Mac et les autres sous Windows qui galéraient avec des problèmes de configuration, de drivers instables et de latence, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>